\documentclass{article}

\usepackage[bulgarian]{babel}
\usepackage[letterpaper,top=2cm,bottom=2cm,left=3cm,right=3cm,marginparwidth=1.75cm]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{float}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[colorlinks=true, allcolors=blue]{hyperref}

\title{\textbf{Домашна работа 1} \\ \smallskip \large{\textit{до 31 октомври 2023 г.}}}
\date{}

\graphicspath{{pictures}}

\begin{document}
\maketitle

\section*{Задача i \hfill \footnotesize \textit{10 т.}}
Да се реализира вградена система, базирана на \texttt{Arduino Nano}, която посредством програмируема светодиодна лента (матрица) \texttt{WS2812} да визуализира числа, наподобявайки 7-сегментен дисплей. Пример е показан на фиг. \ref{fig:42-example}. \\
С цел демонстрация на работоспособността на системата подгответе тест, който прочита стойности от DIP ключ, за да бъдат визуализирани на ``дисплея'' - например да може да се прочита цифра в шестнайсетична бройна система и отместване. \\

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=.6\textwidth]{42.png}
	\caption{Числото 42}
	\label{fig:42-example}
\end{figure}

\underline{Съвети} относно имплементацията:
\begin{itemize}
	\item[-] Емпирично е установено, че при размерности 5x12 матрицата показва стойностите разпознаваемо;
	\item[-] При показване на многоцифрени числа добавяйте празна колона;
	\item[-] Предпочитайите употреба на прекъсвания пред polling освен където има конкретна причина за обратното;
	\item[-] Използвайте метод за съхранение на \textit{формите}, поддържани от дисплея, който заема минимално пространство и позволява относително ефикасен алгоритъм за извеждане; \\
\end{itemize}

\underline{Изисквания} към имплементацяита (освен основната функционалност):
\begin{itemize}
	\item[-] \textit{Красива} имплементация - т.е употреба на добри практики;
	\item[-] Реализация на подходящ тип, който да предоставя абстракция на такава светодиодна матрица;
	\item[-] Обработка на грешки. \\
\end{itemize}

\underline{Оценяването} се извършва набаза следната скала:
\begin{itemize}
	\item[] Основна функционалност (свързване) - \textit{1 т.};
	\item[] Основна функционалност (програма) - \textit{5 т.};
	\item[] Подготвен пример - \textit{1 т.};
	\item[] Всяко от допълнителните изисквания - по \textit{1 т.}.
\end{itemize}

\bigskip

\section*{Задача ii (бонус) \hfill \footnotesize \textit{4 т.}}
\smallskip
\begin{center}
	\textbf{Задачата за бонус се оценява или с максимален брой точки, или с нула.} \\
\end{center}
\smallskip

Да се обясни реализицията на функцията \texttt{attachInterrupt()}. За целта опишете действията, които се извършват в тялото ѝ (респективно и на други функции, които биват извикани), за да се конфигурира прекъсването, ``описано'' чрез входните аргументи. \\
\smallskip
Някои \underline{съображения}, които да използвате при разглеждането на кода: \\
\begin{itemize}
	\item[-] Ако се извършват проверки чрез някаква конструкция, да се аргументира защо изпълнението преминава през даден път;
	\item[-] Ако се използват идентификатори (или макроси), дефинирани извън тялото на функцията, да се покаже защо те притежават съотвените стойности, на които имплементацията разчита по някакъв начин. \\
\end{itemize}

Начална \underline{подсказка}: \\
\begin{itemize}
	\item[] \texttt{\$ git clone git@github.com:arduino/ArduinoCore-avr.git}
	\item[] \texttt{\$ git grep attachInterrupt} \\
\end{itemize}

\end{document}
